
ðŸ§© Problem Statement 1: SQL DDL â€“ Tables, Views, Index, Sequence, Constraints

Viva Questions & Answers

1. Q: What is DDL in SQL?
A: DDL stands for Data Definition Language; it is used to define and manage database structure (CREATE, ALTER, DROP).


2. Q: What is the difference between DDL and DML?
A: DDL changes database structure; DML manipulates data (INSERT, UPDATE, DELETE).


3. Q: What is a view?
A: A view is a virtual table based on the result of an SQL query.


4. Q: Why do we use an index?
A: To speed up data retrieval from tables.


5. Q: What is a sequence?
A: A database object that generates a sequence of unique numbers, often used for primary keys.


6. Q: What is a synonym in SQL?
A: An alias for another database object (like a table or view).


7. Q: Name some constraints used in SQL.
A: PRIMARY KEY, FOREIGN KEY, UNIQUE, CHECK, NOT NULL.


8. Q: What is the use of FOREIGN KEY constraint?
A: It ensures referential integrity between two tables.


9. Q: Can we create multiple indexes on a table?
A: Yes, but too many indexes can slow down INSERT/UPDATE operations.


10. Q: How to delete a view?
A: DROP VIEW view_name;




---

ðŸ§© Problem Statement 2: SQL DML â€“ Joins, Subqueries, Views

Viva Questions & Answers

1. Q: What is DML in SQL?
A: DML stands for Data Manipulation Language and includes INSERT, UPDATE, DELETE, SELECT.


2. Q: What are the types of joins?
A: INNER JOIN, LEFT JOIN, RIGHT JOIN, FULL JOIN, CROSS JOIN.


3. Q: What is an INNER JOIN?
A: It returns only matching rows from both tables.


4. Q: What is a subquery?
A: A query inside another query.


5. Q: Can a subquery return multiple rows?
A: Yes, if itâ€™s used with IN, ANY, or ALL.


6. Q: What is a self-join?
A: Joining a table to itself.


7. Q: What is a cross join?
A: It returns the Cartesian product of both tables.


8. Q: What is the purpose of GROUP BY?
A: It groups rows sharing a property so aggregate functions can be applied.


9. Q: What is the difference between HAVING and WHERE?
A: WHERE filters rows before grouping; HAVING filters after grouping.


10. Q: Can we use joins and subqueries together?
A: Yes, they can be combined in a single query.




---

ðŸ§© Problem Statement 3: MongoDB CRUD Operations

Viva Questions & Answers

1. Q: What does CRUD stand for?
A: Create, Read, Update, Delete.


2. Q: Which method is used to insert a document?
A: insertOne() or insertMany().


3. Q: How to update a document in MongoDB?
A: Using updateOne() or updateMany().


4. Q: How to delete documents?
A: deleteOne() or deleteMany().


5. Q: What is the purpose of save() method?
A: It inserts a new document or updates an existing one.


6. Q: What are logical operators in MongoDB?
A: $and, $or, $not, $nor.


7. Q: What is the difference between find() and findOne()?
A: find() returns multiple documents; findOne() returns only one.


8. Q: What is a collection in MongoDB?
A: Itâ€™s equivalent to a table in SQL.


9. Q: What is a document in MongoDB?
A: A record in JSON/BSON format.


10. Q: Is MongoDB schema-less?
A: Yes, MongoDB is schema-less and flexible.




---

ðŸ§© Problem Statement 4: PL/SQL â€“ Control Structures & Exception Handling

Viva Questions & Answers

1. Q: What is PL/SQL?
A: It is Oracleâ€™s procedural extension of SQL.


2. Q: What is an exception in PL/SQL?
A: Itâ€™s an error condition handled using EXCEPTION blocks.


3. Q: What are the types of exceptions?
A: Predefined and user-defined exceptions.


4. Q: What is the use of WHEN OTHERS?
A: It catches all unhandled exceptions.


5. Q: What are control structures in PL/SQL?
A: IF-THEN-ELSE, LOOP, FOR, WHILE structures.


6. Q: How do you declare a variable?
A: variable_name datatype;


7. Q: What happens if an exception is not handled?
A: The program terminates abnormally.


8. Q: What is the purpose of RAISE statement?
A: To explicitly raise a user-defined exception.


9. Q: How can you update a record in PL/SQL?
A: Using an UPDATE statement inside a block.


10. Q: What does the COMMIT statement do?
A: It permanently saves the changes in the database.




---

ðŸ§© Problem Statement 5: MongoDB Aggregation and Indexing

Viva Questions & Answers

1. Q: What is aggregation in MongoDB?
A: It processes data records and returns computed results (like SQL GROUP BY).


2. Q: Which method is used for aggregation?
A: aggregate().


3. Q: What is an index in MongoDB?
A: It improves query performance by storing references to data.


4. Q: How to create an index?
A: db.collection.createIndex({ field: 1 }).


5. Q: What does { field: 1 } mean?
A: It creates an ascending index on that field.


6. Q: Can we create multiple indexes?
A: Yes, but it may slow down insert operations.


7. Q: What is $match in aggregation?
A: It filters documents like the WHERE clause in SQL.


8. Q: What is $group used for?
A: To group documents by a specified key and perform aggregations.


9. Q: What is $sort used for?
A: To sort documents in ascending or descending order.


10. Q: Why is indexing important?
A: To improve query efficiency and reduce scan time.




---

ðŸ§© Problem Statement 6: PL/SQL Cursor (Parameterized Cursor)

Viva Questions & Answers

1. Q: What is a cursor in PL/SQL?
A: A pointer that holds the result of a query.


2. Q: What are the types of cursors?
A: Implicit and explicit.


3. Q: What is an implicit cursor?
A: Automatically created by Oracle for DML statements.


4. Q: What is an explicit cursor?
A: Defined by the user for custom queries.


5. Q: What is a parameterized cursor?
A: A cursor that accepts parameters to filter data dynamically.


6. Q: What are the cursor attributes?
A: %FOUND, %NOTFOUND, %ROWCOUNT, %ISOPEN.


7. Q: What is the purpose of cursor FOR loop?
A: To automatically open, fetch, and close a cursor.


8. Q: Can cursors be nested?
A: Yes, a cursor can be used inside another cursor.


9. Q: How do you close a cursor?
A: Using CLOSE cursor_name;.


10. Q: What happens if a cursor is not closed?
A: It may cause memory leaks or resource locks.




ðŸ§© Problem Statement 1 â€“ Banking Database (Tables, Constraints, Queries)

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is the purpose of a primary key?
A: It uniquely identifies each record in a table.


2. Q: What is a foreign key?
A: It links two tables by referencing the primary key of another table.


3. Q: What is the use of CHECK constraint?
A: To ensure that column values meet specific conditions.


4. Q: What type of join is used to combine data from customer and loan tables?
A: INNER JOIN.


5. Q: What does DISTINCT keyword do?
A: Removes duplicate values from the result.


6. Q: How to find average balance in SQL?
A: Using AVG() function.


7. Q: What does GROUP BY do?
A: Groups rows having the same value in specified columns.


8. Q: How can we sort customer names alphabetically?
A: Using ORDER BY cust_name ASC.


9. Q: What is the difference between WHERE and HAVING clause?
A: WHERE filters rows before grouping; HAVING filters after grouping.


10. Q: What is referential integrity?
A: It ensures foreign key values match existing primary key values.




---

ðŸ§© Problem Statement 2 â€“ PL/SQL Stored Procedure (Student Grades)

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is a stored procedure?
A: A precompiled block of SQL statements stored in the database.


2. Q: What are parameters in a procedure?
A: Variables used to pass data into or out of the procedure.


3. Q: What is the difference between IN and OUT parameters?
A: IN passes data to the procedure; OUT returns data from it.


4. Q: What is the advantage of using stored procedures?
A: Better performance and reusability.


5. Q: What is the use of IFâ€“THENâ€“ELSE in PL/SQL?
A: To implement conditional logic.


6. Q: What does COMMIT do?
A: Permanently saves changes made by a transaction.


7. Q: What is the difference between PROCEDURE and FUNCTION?
A: Function returns a value; procedure does not.


8. Q: What is the syntax to call a procedure?
A: EXEC proc_name(parameter);


9. Q: What is a trigger?
A: A block that executes automatically when a certain event occurs.


10. Q: Can a procedure call another procedure?
A: Yes, nested procedure calls are allowed.




---

ðŸ§© Problem Statement 3 â€“ PL/SQL Parameterized Cursor

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is a cursor?
A: A pointer that holds the result of a SQL query.


2. Q: What is a parameterized cursor?
A: A cursor that accepts parameters to fetch specific data dynamically.


3. Q: What is %ROWCOUNT?
A: It returns the number of rows fetched so far.


4. Q: How do you open and close a cursor?
A: OPEN cursor_name; CLOSE cursor_name;


5. Q: What is an implicit cursor?
A: Automatically created by Oracle for simple SQL statements.


6. Q: What is a cursor FOR loop?
A: It automatically opens, fetches, and closes the cursor.


7. Q: Why do we use cursors?
A: To process each row of a query individually.


8. Q: What happens if we donâ€™t close a cursor?
A: It may cause memory leaks or errors.


9. Q: What does the parameter in a cursor do?
A: Filters or customizes query data.


10. Q: What is cursor attribute %FOUND?
A: TRUE if the last FETCH returned a row.




---

ðŸ§© Problem Statement 4 â€“ MongoDB CRUD Operations

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What does CRUD stand for?
A: Create, Read, Update, Delete.


2. Q: How to insert data in MongoDB?
A: db.collection.insertOne() or insertMany().


3. Q: How to retrieve data?
A: Using find() or findOne().


4. Q: How to update data?
A: Using updateOne() or updateMany().


5. Q: How to delete documents?
A: deleteOne() or deleteMany().


6. Q: What is the purpose of $or operator?
A: To filter documents matching at least one condition.


7. Q: What is the $set operator used for?
A: To modify existing fields in documents.


8. Q: What is a collection?
A: Equivalent to a table in SQL.


9. Q: What is a document?
A: A JSON-like record in MongoDB.


10. Q: How do you display results neatly?
A: Using pretty() method.




---

ðŸ§© Problem Statement 5 â€“ MongoDB Aggregation & Indexing

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is aggregation in MongoDB?
A: It performs computations like SQL GROUP BY.


2. Q: Which method is used for aggregation?
A: aggregate().


3. Q: What is $group used for?
A: To group documents by a specified field.


4. Q: What is $avg operator?
A: Calculates the average value of numeric fields.


5. Q: How do you sort data?
A: Using $sort stage in aggregation.


6. Q: How to count books per genre?
A: Using $group with $sum:1.


7. Q: What is indexing?
A: A method to improve query performance.


8. Q: How to create an index?
A: db.collection.createIndex({title:1})


9. Q: What is the purpose of $max?
A: To find the highest value in a group.


10. Q: Why is indexing important?
A: It makes searches faster.




---

ðŸ§© Problem Statement 6 â€“ MongoDB MapReduce

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is MapReduce?
A: A data processing model to summarize and analyze large datasets.


2. Q: What are the two main functions in MapReduce?
A: Map and Reduce.


3. Q: What does the Map function do?
A: Processes input and emits key-value pairs.


4. Q: What does the Reduce function do?
A: Aggregates values for each key.


5. Q: What is the syntax for MapReduce in MongoDB?
A: db.collection.mapReduce(mapFunction, reduceFunction, {out: "result"})


6. Q: What kind of results can MapReduce generate?
A: Summaries, counts, and totals.


7. Q: Is MapReduce faster than aggregation?
A: Usually slower but more flexible.


8. Q: What data type does MapReduce return?
A: Key-value pairs in a collection.


9. Q: What is emit() used for?
A: To output key-value pairs in the Map phase.


10. Q: What is the output collection?
A: The new collection that stores reduced results.




---

ðŸ§© Problem Statement 7 â€“ PL/SQL Control Structures & Exception Handling (Library Fine)

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is an exception?
A: An error or abnormal condition in PL/SQL.


2. Q: What are the types of exceptions?
A: Predefined and user-defined.


3. Q: What is a named exception?
A: A user-defined exception declared explicitly.


4. Q: What is the use of WHEN OTHERS?
A: To catch all unhandled exceptions.


5. Q: What does IFâ€“THENâ€“ELSE do?
A: It allows conditional execution of statements.


6. Q: How do you handle exceptions?
A: Using the EXCEPTION block.


7. Q: What is the purpose of DBMS_OUTPUT.PUT_LINE?
A: To display output in PL/SQL.


8. Q: What function calculates date difference?
A: SYSDATE - Date_of_Issue.


9. Q: What happens when a fine condition is met?
A: Fine details are inserted into the Fine table.


10. Q: How is book status updated?
A: Using an UPDATE statement to change â€˜Iâ€™ to â€˜Râ€™.




---

ðŸ§© Problem Statement 8 â€“ Student Database (Views, Sequences, Index)

ðŸ”¹ Viva Questions & Answers:

1. Q: What is a view in SQL?
A: A virtual table created using a SELECT query.


2. Q: What is the purpose of a sequence?
A: To generate unique numeric values automatically.


3. Q: How do you create a sequence?
A: CREATE SEQUENCE seq_name START WITH 1 INCREMENT BY 1;


4. Q: What is an index in SQL?
A: A data structure to speed up searches.


5. Q: How to create an index?
A: CREATE INDEX idx_name ON table(column);


6. Q: Can we update data in a view?
A: Yes, if it is based on a single table without GROUP BY.


7. Q: What is the advantage of using views?
A: Data security and simplified queries.


8. Q: What is a composite index?
A: An index on multiple columns.


9. Q: What is normalization?
A: Organizing data to reduce redundancy.


10. Q: What is the benefit of using constraints in this database?
A: To maintain data accuracy and consistency.



